+++
banner     = "banners/2017-07-19-hirurg-stomatolog-v-chernomorske.jpeg"
title      = "Хирург-стоматолог в Черноморске"
author     = "Lana"
date       = "2017-07-19"
categories = ["travel"]
tags       = ["ukraine", "chernomorsk"]
+++


В продолжение [нашей истории с ортодонтом][1] мы решили не растягивать удовольствие и пойти к местному хирургу подрезать уздечку верхней губы.

Это был не срочный вопрос, но когда мы вернемся в Киев обязательно найдутся всякие более срочные дела и визит к хирургу будет отложен.<!--more--> И опять же, финансовая сторона вопроса тоже не маловажна: так как зубная пластина обошлась нам весьма и весьма бюджетно я решила, что операция тоже должна стоить не все деньги мира. Было бы неправильно этим не воспользоваться и не узнать, насколько хорош хирург-стоматолог в Черноморске.

<h2 style="text-align: center;">
  Привет, Доктор Айболит, или как мы ходили к хирургу
</h2>

В понедельник после обеда мы решили пройтись в Стоматологическую поликлинику (адрес: улица Виталия Шума, 9). Поликлиника расположена на первом этаже жилого дома. Современный ремонт, регистратура больше похожа на рецепшен, около 10 лечебных кабинетов, туалет. Очень и очень неплохо как для государственной поликлиники.

По телефону женщина сказала обращаться в 7 кабинет (хирургический кабинет). Мы с ребенком покрутились под кабинетом, там пару человек в очереди: одна маленькая девочка с мамой зуб удалять и еще одна девушка. Покрутились мы возле кабинета и когда вышел пациент, а следом за ним медсестра (пригласить следующего пациента в кабинет) &#8211; я сразу объяснила ей суть дела, что нам нужна операция, но прежде всего консультация хирурга. Хирург ребенка посмотрел и назначил операцию на среду. Врача зовут Смитюх Роман.

В среду в назначенное время мы пришли. Нас пригласили в кабинет, сделали анестезию и минут пять пожужжали лазером. Вообще безболезненно и быстро все прошло. Врач проконсультировал, как ухаживать за ротовой полостью после операции и сказал приходить через день на осмотр. Уже в дверях я вспомнила про деньги. &#8220;Такая процедура обычно стоит 200 гривен&#8221; был ответ врача.

Врач понравился и мне, и ребенку. Все прошло легко и без слез.

 [1]: ../2017-07-14-detskij-ortodont-v-chernomorske/
